# Tchat


J'ai créé tout les fichiers nécessaires dans les dossiers class et repository, mais je n'ai pas réussi à les utilisés.

Sinon tout fonctionne.


L'utilisateur arrive sur la page d'inscription où il peut créer son compte en renseignant un pseudo et un mot de passe qui sera crypté dans la base de donnée. 
Il peut ainsi se connecter et commencer à discuter.


Dans le fichier tchat.php j'ai utilisé un script jQuery "https://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/3.6.3/jquery.min.js" qui reload toutes les 500ms pour afficher les nouveaux messages en instantannés, je ne suis pas sûr que ce soit la meilleur solution.

Le fichier loadMessages.php est appelé dans la fonction javascript loadmessage().

Dans le fichier loadMessages.php je récupère tout les messages dans la base de donnée, et, grâce à une condition, j'affiche les messages de l'utilisateur connecté dans un style différent que les messages des autres utilisateurs.







